【政情】張宇人阻廚餘中心撥款建制泛民助攻

【Now新聞台】陳凱欣宣誓就任，建制派在議會又添一員。

建制派在議會內佔絕對多數，外界形容政府所有議案都可以暢通無阻，但身兼行會成員的自由黨張宇人打破這個想法，出手阻止政府在北區沙嶺興建廚餘回收中心。

立法會工務小組審議廚餘回收中心的25億撥款申請，張宇人不滿造價超高，指內地同類設施只需要四分一價錢，向政府官員車輪戰提問14次，但仍不滿環境局副局長謝展寰的回應，加上工務小組主席盧偉國提出要劃線表決，張宇人因此提出中止待續議案。

工務小組有38名議員，建制派即使扣除自由黨亦有過半數的20人，張宇人可以成功令中止待續議案通過，要多謝民建聯9人巧合地全部不在場，工聯會麥美娟、經民聯梁美芬等亦無投票。
反對議案的只有謝偉銓、馬逢國等四名建制派議員，支持的除了自由黨兩票，還有泛民10票，令張宇人的議案在泛民支持下以12票對4票通過。

張宇人強調事前沒有「劇本」，而是提出中止辯論後趁記名表決時拉票，特意走到民主黨尹兆堅旁呼籲泛民支持中止待續，有民建聯中人強調事前亦不知張宇人出招，但有其他建制派透露，事前收過張宇人溫馨提示，指若未能支持可以考慮離場。

有民建聯中人向《政情》指，皆因上次會議對廚餘中心提出質疑，但環境局會前既無回應亦無拉票，及至會議中途才收到拉票電話，加上建制派對四電一腦及垃圾徵費早有微言，今次是乘機向環境局發出警示，建制投票非必然。

以往中止待續都是由民主派提出，今次罕有由建制派出手，民主派鼎力支持之時亦不忘取笑他們，終於明白中止待續不是拉布而是監督政府的手段，又笑指希望下次開會可獲同等待遇，容許追問高官十四次。

張宇人

之前佢做主席都俾人拉下布